海洋公園 萬聖節 白色恐怖 哈囉喂

【白色恐怖】10月26日《頭條日報》報導海洋公園Halloween節目「內容涉政治被指煽動仇恨」，海洋園園有官腔解釋，但原來背後已即時停show, 更加要求大改節目內容至佢地認為嘅「政治中立」。今早網上傳出一張圖片連同文字，指演員將於萬聖節當晚「全員罷工」！一路被認為沉默的演藝人員，今次帶頭企出嚟罷工，以切身經歷叫大家一齊捍衛自由。

白色恐怖已經蔓延，濫暴虐打巿民已成日常，當現實係咁恐怖，我地還需要萬聖節嗎？
—
（網上轉載原文）

//眾所皆知，Scaremonies一向都係諷刺時弊嘅Show。

由八月開始排練，期間高層已經多次審查過Show嘅內容，覺得OK先出街。

但係員工試玩之後，因為一個藍絲員工嘅篤灰，第二日高層已經話，要一個乾淨嘅版本，呢個係公園第一次跪低，更加要演員係極短嘅時間內將內容修改並作出表演。

而隨著日子推移，演員務求令節目更精彩，慢慢亦有修改部分內容，但首次禁聲的內容絕對沒有再次出現。

而所有內容，其實高層都一直有在場，演員每場的對白（新增的對白）都會有記錄在案供上頭參考，而高層只提議了小部分的修改，演員亦有作出修正，直至再有投訴同埋有媒體報道。

然後公園第二次跪低，原因是有網絡上有人發文指A Show煽動仇恨（內容被過分解讀），亦被瘋狂轉載亦登上了新聞。

結果當天主持馬上「被停Show」，即時安排後備頂上其位置，並立即跟著分發給演員的稿，演出一個完全乾淨無立場嘅演出。

而所謂中立嘅版本，亦係第二日接到某電視台嘅投訴之後，再次需要將表演內容改為讚揚其電視台嘅內容。

高層亦數次與演員閉門會面，甚至有演員辭演，高層仍繼續冷處理。高層在會面中表示需要一個歌舞昇平、樂觀正面的表演，期望內容不滲入「抽水」的元素。�演員在高層Briefing時向高層詢問新稿能否有斟酌的餘地、會否太矯枉過正。�如：要刪減角色（死肥姐）之戲份，指有人投訴內容不尊重亡者（肥姐），角色名稱亦因而從「死肥姐」更改為「開心果」。

會面其間演員亦多次提出要求，希望至少保留部分Show的主旨精神。
�原本的Show內容包含「Are you ready? HongKong」及「香港人加油」等。而高層回應「HongKong/香港」二字並不政治中立及帶有政治意味，從而拒絕再作任何更改。

身處香港嘅表演，連「香港」兩個字都唔講得，何其諷刺。公園輸打贏要，既想得到獎聲，亦想得到政府嘅資助，實行白色恐怖。
�主持人的表演為公園賺得了無限的掌聲，卻因為小眾的聲音，最後連選擇嘅權利都無，直接被取代。

我們並非要爭取大王歸位，而是希望各位作為藝術表演者/工作者，能捍衛自己的地位及尊嚴，對準事件之核心、以及昨日公園對員工訴求之應對。

希望大家明白事件之嚴重性，涉及對言論自由及創作自由之打壓。雖然各位並非直接與事件有連繫，但難保他日同樣的事情會再次發生，更甚會有更嚴重的打壓。//
—
#香港人生存與生活 #海洋公園 #萬聖節 #白色恐怖 #哈囉喂 #打壓 #言論自由 #捍衛尊嚴

$1交稅攬炒機械人小測成績表已出！

你地依家明白點解
著名棟篤笑TVB藝人黃子華
呢期變左失蹤人口

推 點解乜人理

推

奶共到一個點